{
	"FabricatorMenu_ExtraFood": "추가 음식",
	"FabricatorMenu_CoffeeBrewing": "커피",

  // 메뉴 설정 번역
  "Aircraftlib Configuration": "Aircraftlib 설정",
  "Alterra Turret": "알테라 포탑",
  "Base Legs Removal": "기지 다리 제거",
  "Better Scanner Blips": "향상된 스캐너 신호",
  "BuildingTweaks": "건축 조정",
  "ColorTool": "채색 도구",
  "CyclopsEnhancement_Sonar": "사이클롭스 강화 - 소나",
  "Sub Overheat": "잠수함 과열",
  "DrillDamage Options": "드릴 데미지 설정",
  "Enable Achievements": "도전 과제 활성화",
  "Faster PDA Scan Mod": "빠른 PDA 스캔 모드",
  "FreeLook Options": "자유 시점 설정",
  "FreeRead Options": "자유 읽기 설정",
  "Grav Trap Storage": "중력 트랩 저장소",
  "Habitat Control Panel": "서식지 제어 패널",
  "Improved Power Network": "개선된 전력망",
  "Increased Resource Spawn Settings": "자원 스폰 증가 설정",
  "NoPDAAnimation": "PDA 애니메이션 비활성화",
  "Passive Ghost Leviathan Options": "비선공 유령 레비아탄 설정",
  "Passive Reaper Leviathan Options": "비선공 사신 레비아탄 설정",
  "Passive Sea Dragon Options": "비선공 해룡 레비아탄 설정",
  "PrawnToggleableDrillArm": "PRAWN 슈트 드릴 팔 전환",
  "SeamothEject Options": "시모스 사출 설정",
  "SeamothEnhancement_Sonar": "시모스 강화 - 소나",
  "SleekBases": "매끄러운 기지",
  "Stealth Module Options": "스텔스 모듈 설정",
  "TechPistol": "테크 피스톨",
  "The Red Plague": "붉은 역병",
  "Torpedo Improvements": "어뢰 개선",
  "Vehicle Framework Options": "탑승물 프레임워크 설정",
  "Voice Notification Interval": "음성 알림 간격",

  //토글 시작

  "target ampeel": "전류장어 설정",
  "target stalker": "스토커 설정",
  "target boneshark": "뼈상어 설정",
  "target sandshark": "모래상어 설정",
  "target crabsquid": "게오징어 설정",
  "target warper": "공간도약자 설정",
  "target seadragon": "해룡 레비아탄 설정",
  "target ghost leviathan": "유령 레비아탄 설정",
  "target reaper": "사신 레비아탄 설정",

  "Foundation": "토대",
  "MoonPool": "문풀",
  "Multi-Purpose Room": "다목적실",
  "X-Corridor": "X형 복도",
  "T-Corridor": "T형 복도",
  "I-Corridor": "I형 복도",
  "L-Corridor": "L형 복도",

  "Allow Normal Breeding": "일반 번식 허용",
  "Overflow into Bio-Reactors": "과적된 생물체 생체 반응로로 이동",
  "Enable Power Generation": "전력 생성 활성화",
  "Custom Colors": "사용자 지정 색상",
  "Show Distance": "거리 표시",
  "No Text": "텍스트 없음",
  "Map Pulse": "맵 펄스",

  "Enable Sonar Stay Active?": "소나를 지속적으로 활성화합니까?",
  "If enabled, the Sonar Effect will remain active on the screen instead of fading in and out. The energy consumption is unaffected and will remain the same.": 
  "활성화 시, 소나 효과가 화면에서 사라지지 않고 계속 표시됩니다. 에너지 소비량은 변하지 않습니다.",

  "Enable Hologram Map?": "홀로그램 맵을 활성화합니까?",
  "Enable Player Ping Line on the Map?": "플레이어 핑을 표시합니까?",
  "Disable Noise Sphere Indicator?": "소음 구체를 표시합니까?",

  "By default, the game displays a noise sphere around the mini Cyclops model on the sonar, which could obstruct the view on the hologram map. By enabling this option, it will be turned off when the Hologram map is active.": 
  "기본적으로 사이클롭스 소형맵에 소음 구체가 표시되며 홀로그램 맵 시야를 방해할 수 있습니다. 이 설정을 활성화하면 홀로그램 맵이 켜질 때 소음 구체가 비활성화됩니다.",

  "Enable Alternate Timer": "대체 타이머 활성화",
  "If this is not on the game uses the default timer with its random chance of catching fire.": 
  "비활성화 상태일 때 기본 타이머를 사용하며 무작위로 화재가 발생할 수 있습니다.",

  "Overheat Level Notification": "과열 단계 알림",
  "If alternate timer enabled this gives you a overheat percent, otherwise it just tells you the heat level. After 3 the random chance of fire kicks in.": 
  "대체 타이머를 사용하면 과열 수치(%)가 표시됩니다. 기본 타이머일 경우 단순한 열 수준만 표시되며, 레벨 3 이후 무작위 화재 위험이 표시됩니다.",

  "Affect Creatures": "생물체 영향 포함",
  "Affects Seamoth Arms": "시모스 팔에 영향",

  "Only works if Seamoth Arms mod is enabled.": "시모스 팔 모드가 활성화된 경우에만 작동합니다.",
  "Debug mode": "디버그 모드",
  "Variable Mode": "변수 모드",
  "Enabling this option will make the extra damage applied differ between the kinds of drillable resources. Disabled by default. Enabling this will ignore the Additional Damage and Additional Damage - Seamoth Arms.": 
  "이 설정을 활성화하면 자원 종류에 따라 추가 피해량이 달라집니다. 기본값은 비활성화입니다. 활성화 시 추가 피해량 및 시모스 팔에 대한 추가 피해량 설정은 무시됩니다.",

  "<color=#ffc600>Miscellaneous:</color> <alpha=#00>------------------------------------------------------------------------------------------------------------</alpha>": 
  "<color=#ffc600>기타 설정:</color> <alpha=#00>------------------------------------------------------------------------------------------------------------</alpha>",

  "On load, compares your current version to the latest version on GitHub. If you are using an oudated version, a link to obtain the latest version is logged to your LogOutput.log file": 
  "로드 시 현재 버전과 최신 GitHub 버전을 비교합니다. 구버전을 사용 중일 경우 LogOutput.log 파일에 최신 버전 링크가 기록됩니다.",

  "Enable Hinting": "힌트 표시 활성화",
  "Require Battery To Use": "배터리 필요 여부",
  "Line of Sight Required (Blue Beam)": "시야 내 직선 경로 필요 (푸른 광선)",
  "Makes the main power beam require Line of Sight so it (mostly) wont go through the ground.": 
  "주요 전력 광선이 정면 시야 내에 있어야 하며, (대부분) 지면을 관통하지 않습니다.",

  "My checkbox": "체크박스",
  "My Toggle": "토글 스위치",

  "Remove animation": "애니메이션 제거",
  "Remove animation when opening PDA. Game restart required to take effect.": 
  "PDA 열기 시 애니메이션을 제거합니다. 적용하려면 게임 재시작이 필요합니다.",

  "Remove camera movement": "카메라 이동 제거",
  "Remove camera movement when opening PDA. Game restart required to take effect.": 
  "PDA 열기 시 카메라 이동을 제거합니다. 적용하려면 게임 재시작이 필요합니다.",

  "Remove FOV change": "시야각 변경 제거",
  "Remove field of view change when opening PDA. Game restart required to take effect.": 
  "PDA 열기 시 시야각 변경을 제거합니다. 적용하려면 게임 재시작이 필요합니다.",

  "Remove camera reset": "카메라 초기화 제거",
  "Remove horizontal view camera reset when opening PDA. Game restart required to take effect.": 
  "PDA 열기 시 수평 시점 초기화를 제거합니다. 적용하려면 게임 재시작이 필요합니다.",

  "Adult Ghosts Passive": "유령 레비아탄 성체 비선공",
  "Adult Ghosts Disable Bite Damage": "유령 레비아탄 성체 물기 피해 비활성화",
  "Juvenile Ghosts Passive": "유령 레비아탄 아성체 비선공",
  "Juvenile Ghosts Disable Bite Damage": "유령 레비아탄 아성체 물기 피해 비활성화",

  "Reapers Ignore Player": "사신 레비아탄 플레이어 무시",
  "Reapers Ignore Cyclops": "사신 레비아탄 사이클롭스 무시",
  "Reapers Ignore Vehicles": "사신 레비아탄 탑승물 무시",
  "Seamoth, Prawn, etc": "시모스, PRAWN 슈트 등",

  "Reaper Disable Bite Damage": "사신 레비아탄 물기 피해 비활성화",

  "Sea Dragons Ignore Player": "해룡 레비아탄 플레이어 무시",
  "Sea Dragons Ignore Cyclops": "해룡 레비아탄 사이클롭스 무시",
  "Sea Dragons Ignore Vehicles": "해룡 레비아탄 탑승물 무시",
  "Sea Dragons will not grab or damage exosuits": "해룡 레비아탄이 PRAWN 슈트를 공격하거나 붙잡지 않음",

  "Sea Dragon Disable Damage": "해룡 레비아탄 피해 비활성화",
  "Bite damage and swat damage": "물기 및 휘두르기 피해",

  "Enable toggleable drill arm for the Prawn": "PRAWN 슈트 드릴 팔 토글 기능 활성화",

  "Enable Toggle Sonar?": "소나 토글을 활성화합니까?",
  "Enabling this will allow toggle functionality for the sonar module. Energy consumption remains roughly the same": 
  "활성화 시, 소나 모듈을 토글 방식으로 사용할 수 있습니다. 에너지 소비량은 동일합니다.",

  "Enable Hologram Map?": "홀로그램 맵을 활성화합니까?",
  "Enable Player Ping Line on the Map?": "플레이어 핑을 활성화합니까?",

  "FixedTextures": "텍스처 수정",
  "FixedFloors": "바닥 수정",
  "FixedGlasses": "유리 수정",
  "FixedLights": "조명 수정",
  "FixedConstructs": "구조물 수정",
  "FixedConstructsLights": "구조물 조명 수정",
  "FixedWaterParks": "수생 생물 사육장 수정",
  "WhiteFoundations": "하얀 토대",
  
  "Enable Leviathan Distance Indicator": "레비아탄 거리 표시 활성화",
  "Lethal Resizing": "치명적 크기 조정",
  
  "Disable Red Plague menu title": "붉은 역병 메뉴 제목 비활성화",
  "Disable Red Plague menu overlay": "붉은 역병 메뉴 덮어씌우기 비활성화",
  "Disable jumpscares": "점프 스케어 비활성화",
  
  "Flashing Lights": "점멸등 효과",
  "Enable Debug Logs": "디버그 로그 활성화",
  
  "Fragment Experience": "파편 스캔 기능",
  "Enable scannable fragments. Leave unchecked if adding this mod to an existing world. Requires Subnautica reboot when changed.": 
  "스캔 가능한 파편을 활성화합니다. 기존 저장 파일에 이 모드를 추가할 경우 체크하지 마십시오. 변경 시 서브노티카 재시작이 필요합니다.",
  
  "Force Arms Compat": "팔 호환 강제 적용",
  "Force arm slots onto every vehicle. Otherwise, only already-setup vehicles will accept arm upgrades. Requires game reboot to take effect. Be careful when disabling this in the middle of a save.":
  "모든 탑승물에 팔 슬롯을 강제로 적용합니다. 비활성화 시 기존에 설정된 탑승물에만 팔 업그레이드를 사용할 수 있습니다. 변경 후 게임 재시작이 필요하며, 저장 중간에 비활성화 시 주의가 필요합니다.",
  
  "masterEnableLabel": "모듈 전체 활성화",

  "Yaw Left": "좌측 요잉",
  "Yaw Right": "우측 요잉",

  "Decrement Size Button": "크기 감소 버튼",
  "The button to decrease the size of objects with the Alien Builder Tool.": "외계 건축 도구로 설치한 구조물의 크기를 줄이는 버튼입니다.",

  "Increment Size Button": "크기 증가 버튼",
  "The button to increase the size of objects with the Alien Builder Tool.": "외계 건축 도구로 설치한 구조물의 크기를 키우는 버튼입니다.",

  "Toggle Key": "전환 키",
  "Attach to Target Toggle Key": "타겟 고정 전환 키",
  "Full Override Toggle Key": "풀 오버라이드 전환 키",
  "FreeLook Key": "자유 시점 키",

  "Open Journal and Auto Move": "일지 열기 및 자동 이동",

  "Warp to base key": "기지 워프 키",
  "The key that needs to be pressed (twice) to return to your base.": "기지로 즉시 복귀할 때 두 번 눌러야 하는 키입니다.",

  "Ion dash key": "이온 돌진 키",
  "The key that needs to be pressed to initiate an ion dash if you have the upgrade module for the Prawn Suit.": "PRAWN 슈트에 이온 돌진 업그레이드 모듈 장착 시, 돌진을 시작하는 키입니다.",

  "Seamoth ion boost key": "시모스 이온 추진기 키",
  "The key that needs to be held to activate the Seamoth Ion Boost module.": "시모스에 이온 추진기 모듈이 장착되었을 경우, 추진기를 활성화하려면 키를 누르고 있어야 합니다.",

  "Next Camera": "다음 카메라",
  "Previous Camera": "이전 카메라",
  "Exit Camera": "카메라 종료",

  "Magnet Boots": "자력 부츠",
  "Certain vehicles can cling to exterior surfaces, such as bases or other Submarines.": "일부 탑승물이 외부 표면(기지나 다른 잠수함 등)에 부착할 수 있도록 합니다.",

  "Min Range Scale": "최소 범위 배율",
  "HotKnife Red": "발열 나이프 붉은색",
  "HotKnife Green": "발열 나이프 초록색",
  "Additional Damage - Magnetite": "추가 피해 - 자철석",
  "Resource Multiplier": "자원 추가 피해 배율",
  "Additional Damage - Copper": "추가 피해 - 구리",
  "PDA Y position": "PDA Y축 위치",
  "Knife Red": "나이프 붉은색",
  "Scanner Green": "스캐너 초록색",
  "Metal Detector Red": "금속 탐지기 붉은색",
  "Engine Volume": "엔진 음량",
  "Targeting Range": "조준 사거리",
  "Welder Green": "용접기 초록색",
  "How much faster plants should grow.": "식물이 얼마나 더 빨리 자랄지 설정합니다.",
  "TerraF Green": "테라포머 초록색",
  "Terrabuilder Green": "테라빌더 초록색",
  "Knife Blue": "나이프 파란색",
  "Map Rotation(Degree)": "지도 회전 각도(도)",
  "turret projectile damage": "포탑 투사체 피해량",
  "Green Beam Range": "녹색 광선 사거리",
  "Static Rifle Blue": "정지장 소총 파란색",
  "Map Zoom": "지도 확대",
  "Flashlight Red": "손전등 붉은색",
  "Additional Damage - Lead": "추가 피해 - 납",
  "Rifle Red": "라이플 붉은색",
  "Dive Green": "다이브 초록색",
  "Metal Detector Green": "금속 탐지기 초록색",
  "Storage Width": "창고 너비",
  "This number will be added to drill damage calculation, making it faster.": "이 수치가 드릴 피해량 계산에 추가되어 채굴 속도가 빨라집니다.",
  "Fireex Green": "소화기 초록색",
  "Additional Damage - Uraniumn": "추가 피해 - 우라늄",
  "Min Range": "최소 사거리",
  "Additional Damage - Kyanite": "추가 피해 - 카이아나이트",
  "Map Color(G)": "지도 색상(G)",
  "Propulsion Cannon Blue": "추진 대포 파란색",
  "Max range that the machine connection line of a transmitter can reach.": "송신기의 연결선이 도달할 수 있는 최대 거리입니다.",
  "Knife Green": "나이프 초록색",
  "builder Red": "주거지 건설기 붉은색",
  "Scale Kill Size": "스케일 킬 크기",
  "Range Per Module": "모듈당 사거리 증가",
  "Distance to pickup objects": "아이템 줍기 거리",
  "Additional Damage - Quartz": "추가 피해 - 석영",
  "PDA X position": "PDA X축 위치",
  "Laser Blue": "레이저 파란색",
  "Gun Red": "총기 붉은색",
  "TerraF Red": "테라포머 붉은색",
  "Large Room Alien Containment Limit": "대형 방 외계 생물 보관 한도",

  "Air Red": "공기 붉은색",
  "HUD Icon Y Offset": "HUD 아이콘 Y축 오프셋",
  "Trigger Deadzone %": "트리거 데드존 %",
  "Speed Per Module": "모듈당 속도 증가",
  "Will be the same as Additional Damage by default.": "기본값은 추가 피해량과 동일합니다.",
  "Mod default: 0 PDA position if animation is removed.": "애니메이션 제거 시 PDA 위치 기본값: 0",
  "Alpha Out Range": "알파 출력 범위",
  "Scanner Red": "스캐너 붉은색",
  "Rifle Green": "라이플 초록색",
  "Min Alpha": "최소 알파값",
  "Map Orbit(Degree)": "지도 궤도 각도(도)",
  "Map Color(B)": "지도 색상(B)",
  "Map Radius": "지도 반경",
  "Additional Damage - Sulphur": "추가 피해 - 황",
  "Map Offset Y": "지도 Y축 오프셋",
  "Map Offset Z": "지도 Z축 오프셋",
  "HotKnife Blue": "발열 나이프 파란색",
  "Decrease Size Speed": "크기 축소 속도",
  "Additional Damage": "추가 피해",
  "Static Rifle Green": "정지장 소총 초록색",
  "Additional Damage - Titanium": "추가 피해 - 티타늄",
  "Additional Damage - Creatures": "추가 피해 - 생물체",
  "Gun Blue": "총기 파란색",
  "Grow Speed": "성장 속도",
  "Transfer to storage targeting Distance ": "저장소 전송 타겟 거리",
  "Laser Red": "레이저 붉은색",
  "Additional Damage - Seamoth Arms": "추가 피해 - 시모스 팔",
  "Propulsion Cannon Red": "추진 대포 붉은색",
  "Teleportation Tool Red": "텔레포트 도구 붉은색",
  "Teleportation Tool Blue": "텔레포트 도구 파란색",
  "Increase Size Speed": "크기 증가 속도",
  "Additional Damage - Nickiel": "추가 피해 - 니켈",
  "Bive Blue": "다이브 파란색",
  "HUD Background Opacity": "HUD 배경 불투명도",
  "Fireex Red": "소화기 붉은색",
  "Laser Green": "레이저 초록색",
  "Laser Damage": "레이저 피해",
  "Max Range": "최대 사거리",

  "Additional Damage - Diamond": "추가 피해 - 다이아몬드",
  "Damage = Power cost per second": "피해량 = 초당 전력 소모량",
  "How many game ticks you can drive without overheating.": "과열 없이 운전할 수 있는 게임 틱 수입니다.",
  "Text Range": "텍스트 표시 거리",
  "Additional Damage - Lithium": "추가 피해 - 리튬",
  "HUD X Spacing": "HUD X축 간격",
  "Add deadzone to the freelook input on analog-based triggers. Higher number means more deadzone.": "아날로그 트리거의 프리룩 입력에 데드존을 추가합니다. 숫자가 높을수록 데드존이 넓어집니다.",
  "Thumper Green": "시추기 초록색",
  "Additional Damage - Salt": "추가 피해 - 소금",
  "Air Green": "공기 초록색",
  "Teleportation Tool Green": "텔레포트 도구 초록색",
  "Max Range Scale": "최대 사거리 배율",
  "LED Blue": "LED 파란색",
  "LED Red": "LED 붉은색",
  "Flashlight Green": "손전등 초록색",
  "LED Green": "LED 초록색",
  "Gun Green": "총기 초록색",
  "Color Tool Green": "색상 도구 초록색",
  "Default Speed": "기본 속도",
  "Mod default: 0.11 PDA position if animation is removed.": "모드 기본값: 애니메이션 제거 시 PDA 위치 0.11",
  "Flare Red": "조명탄 붉은색",
  "Duration Multiplier": "지속 시간 배율",
  "HUD Y Spacing": "HUD Y축 간격",
  "TerraF Blue": "테라포머 파란색",
  "Static Rifle Red": "정지장 소총 붉은색",
  "Storage Height": "창고 높이",
  "Color Tool Blue": "색상 도구 파란색",
  "Cannon Damage": "대포 피해량",
  "Cannon Explosion Size": "대포 폭발 반경",
  "Alien Containment Limit": "외계 생물 격리 한계",
  "Flashlight Blue": "손전등 파란색",
  "Camera Range": "카메라 거리",
  "Map Offset X": "지도 X축 오프셋",
  "HUD Y Offset": "HUD Y축 오프셋",
  "Additional Damage - Gold": "추가 피해 - 금",
  "additional Damage - Ion Cube": "추가 피해 - 이온 큐브",
  "Flare Green": "조명탄 초록색",
  "Scanner Blue": "스캐너 파란색",
  "Blip Range": "블립 감지 범위",
  "Air Blue": "공기 파란색",
  "Map Color(R)": "지도 색상(R)",
  "Additional Damage - Silver": "추가 피해 - 은",
  "turret projectile (lifetime)": "포탑 발사체 지속 시간",
  "Flare Blue": "조명탄 파란색",
  "Overall Power Generation Multiplier": "전체 전력 생성 배율",
  "Close Range Scale": "근거리 배율",
  "Propulsion Cannon Green": "추진 대포 초록색",
  "Welder Blue": "용접기 파란색",
  "Max Alpha": "최대 알파값",
  "Speed Multiplier": "속도 배율",
  "Overheat Timer": "과열 타이머",
  "Rifle Blue": "라이플 파란색",
  "This number will be added to drill damage calculation of this mineable resource, making it faster.": "이 값은 채굴 자원 드릴 피해량에 추가되어 더 빠르게 채집할 수 있습니다.",
  "AI Voice Volume": "AI 음성 음량",
  "Default Range": "기본 사거리",
  "Scan Speed Multiplier": "스캔 속도 배율",
  "Dive Red": "다이브 붉은색",
  "Blue Beam Range": "푸른 광선 사거리",
  "turret volume 0-1": "포탑 음량 (0-1)",
  "Thumper Red": "시추기 붉은색",
  "Cannon Charge Speed": "대포 충전 속도",
  "Color Tool Red": "색상 도구 붉은색",
  "Divide this by Explosion Size and Multiply by Charge Cost.": "이 값을 폭발 반경으로 나눈 뒤 충전 비용과 곱합니다.",
  "Additional Damage - Mercury(cut content)": "추가 피해 - 수은(삭제됨)",
  "turret projectile speed": "포탑 발사체 속도",
  "Close Range": "근거리",
  "Welder Red": "용접기 붉은색",
  "Thumper Blue": "시추기 파란색",
  "Terrabuilder Red": "테라빌더 붉은색",
  "builder Blue": "주거지 건설기 파란색",
  "Map Fade Radius": "지도 흐려짐 반경",
  "Map Intensity(A)": "지도 강도(A)",
  "PDA Z position": "PDA Z축 위치",
  "Shot Cooldown": "발사 재사용 대기시간",
  "Max range that the main power line of a transmitter can reach.": "송신기의 메인 전력선이 도달할 수 있는 최대 거리입니다.",
  "Mod default: -0.2 PDA position if animation is removed.": "모드 기본값: 애니메이션 제거 시 PDA 위치 -0.2",
  "builder Green": "주거지 건설기 초록색",
  "HUD X Offset": "HUD X축 오프셋",
  "Metal Detector Blue": "금속 탐지기 파란색",
  "Terrabuilder Blue": "테라빌더 파란색",
  "Fireex Blue": "소화기 파란색",
  "General": "일반",

  "RepairAmount": "수리량",
  "Change this to change the amount it repairs.": "이 값을 변경하여 수리량을 조정할 수 있습니다.",

  "ChargeAmount": "충전량",
  "Change this amount to up the charge amount.": "이 값을 변경하여 충전량을 증가시킬 수 있습니다.",

  "Multiplier": "배율",
  "Amount multiplied to the energy charge amount to pull more power for faster speed.": "충전 속도를 높이기 위해 소비되는 에너지 양에 곱해지는 배율입니다.",

  "LightSwitch": "조명 스위치",
  "Light Switch": "조명 스위치",
  "Ency_LightSwitch": "기지 내부 조명을 켜고 끌 수 있는 스위치입니다.",
  "EncyDesc_LightSwitch": "기지 내부 조명을 켜고 끌 수 있는 스위치입니다.",
  "Tooltip_LightSwitch": "기지 내부 조명을 켜고 끄는 스위치입니다.",

  "CyclopsZapperModule": "사이클롭스 자동 방어 시스템 Mk.1",
  "Cyclops Auto Defense System Mk1": "사이클롭스 자동 방어 시스템 Mk.1",
  "Ency_CyclopsZapperModule": "도킹된 시모스의 주변 방어 시스템을 확장 및 자동화하여 사이클롭스를 공격적인 생명체로부터 보호합니다.",
  "EncyDesc_CyclopsZapperModule": "도킹된 시모스의 주변 방어 시스템을 확장 및 자동화하여 사이클롭스를 공격적인 생명체로부터 보호합니다.",
  "Tooltip_CyclopsZapperModule": "도킹된 시모스의 주변 방어 시스템을 확장 및 자동화하여 사이클롭스를 공격적인 생명체로부터 보호합니다.",

  "CyclopsZapperModuleMk2": "사이클롭스 자동 방어 시스템 Mk.2",
  "Cyclops Auto Defense System Mk2": "사이클롭스 자동 방어 시스템 Mk.2",
  "Ency_CyclopsZapperModuleMk2": "사이클롭스를 위한 독립형 자동 전기 방어 시스템으로, 포식자로부터 보호합니다.",
  "EncyDesc_CyclopsZapperModuleMk2": "사이클롭스를 위한 독립형 자동 전기 방어 시스템으로, 포식자로부터 보호합니다.",
  "Tooltip_CyclopsZapperModuleMk2": "사이클롭스를 위한 독립형 자동 전기 방어 시스템으로, 포식자로부터 보호합니다.",

  "CyclopsAntiParasite": "사이클롭스 자동 기생 생물 제거기",
  "Cyclops Auto Parasite Remover": "사이클롭스 자동 기생 생물 제거기",
  "Ency_CyclopsAntiParasite": "저전력으로 사이클롭스 방어막에서 에너지를 방출하여 기생 생물들을 자동으로 제거합니다.",
  "EncyDesc_CyclopsAntiParasite": "저전력으로 사이클롭스 방어막에서 에너지를 방출하여 기생 생물들을 자동으로 제거합니다.",
  "Tooltip_CyclopsAntiParasite": "저전력으로 사이클롭스 방어막에서 에너지를 방출하여 기생 생물들을 자동으로 제거합니다.",

  "PowerUpgradeModuleMk2": "사이클롭스 엔진 효율 업그레이드 Mk.2",
  "Cyclops Engine Efficiency Module MK2": "사이클롭스 엔진 효율 업그레이드 Mk.2",

  "Ency_PowerUpgradeModuleMk2": "엔진 효율을 추가로 향상시킵니다.\n무음 항해, 소나 및 방어막 시스템 최적화.\n다른 엔진 업그레이드와 중복되지 않습니다.",
  "EncyDesc_PowerUpgradeModuleMk2": "엔진 효율을 추가로 향상시킵니다.\n무음 항해, 소나 및 방어막 시스템 최적화.\n다른 엔진 업그레이드와 중복되지 않습니다.",
  "Tooltip_PowerUpgradeModuleMk2": "엔진 효율을 추가로 향상시킵니다.\n무음 항해, 소나 및 방어막 시스템 최적화.\n다른 엔진 업그레이드와 중복되지 않습니다.",

  "PowerUpgradeModuleMk3": "사이클롭스 엔진 효율 업그레이드 Mk.3",
  "Cyclops Engine Efficiency Module MK3": "사이클롭스 엔진 효율 업그레이드 Mk.3",
  "Ency_PowerUpgradeModuleMk3": "엔진 효율을 최대치로 향상시킵니다.\n무음 항해, 소나 및 방어막 시스템이 대폭 최적화됩니다.\n다른 엔진 업그레이드와 중복되지 않습니다.",
  "EncyDesc_PowerUpgradeModuleMk3": "엔진 효율을 최대치로 향상시킵니다.\n무음 항해, 소나 및 방어막 시스템이 대폭 최적화됩니다.\n다른 엔진 업그레이드와 중복되지 않습니다.",
  "Tooltip_PowerUpgradeModuleMk3": "엔진 효율을 최대치로 향상시킵니다.\n무음 항해, 소나 및 방어막 시스템이 대폭 최적화됩니다.\n다른 엔진 업그레이드와 중복되지 않습니다.",

  "CyclopsLaserCannonModule": "사이클롭스 레이저 대포 모듈",
  "Item_Name": "사이클롭스 레이저 대포 모듈",
  "Ency_CyclopsLaserCannonModule": "사이클롭스에 장착 가능한 강력한 레이저 무기입니다.\n공격적인 생명체에 대한 방어 수단으로 활용할 수 있습니다.",
  "EncyDesc_CyclopsLaserCannonModule": "사이클롭스에 장착 가능한 강력한 레이저 무기입니다.\n공격적인 생명체에 대한 방어 수단으로 활용할 수 있습니다.",
  "Tooltip_CyclopsLaserCannonModule": "사이클롭스에 장착 가능한 강력한 레이저 무기입니다.\n공격적인 생명체에 대한 방어 수단으로 활용할 수 있습니다.",

  "CyclopsNuclearModule": "사이클롭스 원자로 모듈",
  "Cyclops Nuclear Reactor Module": "사이클롭스 원자로 모듈",
  "Ency_CyclopsNuclearModule": "휴대용 원자로를 통해 사이클롭스의 에너지를 충전합니다.\n경고: 장시간 사용 시 모듈이 과열되어 일시적으로 모든 시스템이 정지할 수 있습니다.",
  "EncyDesc_CyclopsNuclearModule": "휴대용 원자로를 통해 사이클롭스의 에너지를 충전합니다.\n경고: 장시간 사용 시 모듈이 과열되어 일시적으로 모든 시스템이 정지할 수 있습니다.",
  "Tooltip_CyclopsNuclearModule": "휴대용 원자로를 통해 사이클롭스의 에너지를 충전합니다.\n경고: 장시간 사용 시 모듈이 과열되어 일시적으로 모든 시스템이 정지할 수 있습니다.",

  "CyclopsSpeedModule": "사이클롭스 속도 향상 모듈",
  "Cyclops Speed Boost Module": "사이클롭스 속도 향상 모듈",
  "Ency_CyclopsSpeedModule": "사이클롭스 엔진 출력을 증가시켜 속도를 향상시킵니다.\n대신 에너지 소비량이 증가합니다",
  "EncyDesc_CyclopsSpeedModule": "사이클롭스 엔진 출력을 증가시켜 속도를 향상시킵니다.\n대신 에너지 소비량이 증가합니다",
  "Tooltip_CyclopsSpeedModule": "사이클롭스 엔진 출력을 증가시켜 속도를 향상시킵니다.\n대신 에너지 소비량이 증가합니다",

  "SeamothHullModule3": "시모스 수압 모듈 Mk.3",
  "Seamoth depth module MK3": "시모스 수압 모듈 Mk.3",
  "Ency_SeamothHullModule3": "시모스의 안전 수심을 증가시킵니다.\n다른 수압 모듈과 중복되지 않습니다.",
  "EncyDesc_SeamothHullModule3": "시모스의 안전 수심을 증가시킵니다.\n다른 수압 모듈과 중복되지 않습니다.",
  "Tooltip_SeamothHullModule3": "시모스의 안전 수심을 증가시킵니다.\n다른 수압 모듈과 중복되지 않습니다.",

  "SeamothHullModule4": "시모스 수압 모듈 Mk.4",
  "Seamoth depth module MK4": "시모스 수압 모듈 Mk.4",
  "Ency_SeamothHullModule4": "시모스의 안전 수심을 증가시킵니다.\n다른 수압 모듈과 중복되지 않습니다.",
  "EncyDesc_SeamothHullModule4": "시모스의 안전 수심을 증가시킵니다.\n다른 수압 모듈과 중복되지 않습니다.",
  "Tooltip_SeamothHullModule4": "시모스의 안전 수심을 증가시킵니다.\n다른 수압 모듈과 중복되지 않습니다.",

  "SeamothHullModule5": "시모스 수압 모듈 Mk.5",
  "Seamoth depth module MK5": "시모스 수압 모듈 Mk.5",
  "Ency_SeamothHullModule5": "시모스의 안전 수심을 최대치로 증가시킵니다.\n다른 수압 모듈과 중복되지 않습니다.",
  "EncyDesc_SeamothHullModule5": "시모스의 안전 수심을 최대치로 증가시킵니다.\n다른 수압 모듈과 중복되지 않습니다.",
  "Tooltip_SeamothHullModule5": "시모스의 안전 수심을 최대치로 증가시킵니다.\n다른 수압 모듈과 중복되지 않습니다.",

  "PrawnSolarModule": "PRAWN 슈트 태양광 충전기",
  "Prawn solar charger": "PRAWN 슈트 태양광 충전기",
  "Ency_PrawnSolarModule": "태양광을 이용해 PRAWN 슈트의 파워셀을 충전합니다.\n광량이 많은 지역에서 효율이 높습니다.",
  "EncyDesc_PrawnSolarModule": "태양광을 이용해 PRAWN 슈트의 파워셀을 충전합니다.\n광량이 많은 지역에서 효율이 높습니다.",
  "Tooltip_PrawnSolarModule": "태양광을 이용해 PRAWN 슈트의 파워셀을 충전합니다.\n광량이 많은 지역에서 효율이 높습니다.",

  "SeamothEnergyShield": "시모스 에너지 방어막",
  "Seamoth Energy Shield": "시모스 에너지 방어막",
  "Ency_SeamothEnergyShield": "시모스에 소형화된 사이클롭스 에너지 방어막을 장착하여 방어력을 강화합니다.",
  "EncyDesc_SeamothEnergyShield": "시모스에 소형화된 사이클롭스 에너지 방어막을 장착하여 방어력을 강화합니다.",
  "Tooltip_SeamothEnergyShield": "시모스에 소형화된 사이클롭스 에너지 방어막을 장착하여 방어력을 강화합니다.",

  "EngineEfficiencyMk2": "엔진 효율 모듈 Mk.2",
  "EngineEfficiencyModuleMk2": "엔진 효율 모듈 Mk.2",
  "Ency_EngineEfficiencyMk2": "기본 엔진 효율 모듈보다 두 배 향상된 에너지 효율을 제공합니다.",
  "EncyDesc_EngineEfficiencyMk2": "기본 엔진 효율 모듈보다 두 배 향상된 에너지 효율을 제공합니다.",
  "Tooltip_EngineEfficiencyMk2": "기본 엔진 효율 모듈보다 두 배 향상된 에너지 효율을 제공합니다.",

  "EngineEfficiencyMk3": "엔진 효율 모듈 Mk.3",
  "Engine EfficiencyModuleMk3": "엔진 효율 모듈 Mk.3",
  "Ency_EngineEfficiencyMk3": "기본 엔진 효율 모듈 3개와 동등한 에너지 효율을 제공합니다.",
  "EncyDesc_EngineEfficiencyMk3": "기본 엔진 효율 모듈 3개와 동등한 에너지 효율을 제공합니다.",
  "Tooltip_EngineEfficiencyMk3": "기본 엔진 효율 모듈 3개와 동등한 에너지 효율을 제공합니다.",

  "EngineEfficiencyMk4": "엔진 효율 모듈 Mk.4",
  "Engine EfficiencyModuleMk4": "엔진 효율 모듈 Mk.4",
  "Ency_EngineEfficiencyMk4": "기본 엔진 효율 모듈 4개와 동등한 최대 에너지 효율을 제공합니다.",
  "EncyDesc_EngineEfficiencyMk4": "기본 엔진 효율 모듈 4개와 동등한 최대 에너지 효율을 제공합니다.",
  "Tooltip_EngineEfficiencyMk4": "기본 엔진 효율 모듈 4개와 동등한 최대 에너지 효율을 제공합니다.",

  "HullArmor" : "장갑 모듈",
  "CyclopsMenu" : "추가 사이클롭스 업그레이드",
  "Storage" : "창고 모듈",
  "SpeedModules" : "속도 모듈",
  "SeamothDepthModules" : "시모스 심도 업그레이드",

  "SeamothStealthModule1" : "시모스 스텔스 모듈 Mk.1",
  "Ency_SeamothStealthModule1" : "40m 거리까지 존재를 지우는 장치입니다. 중복되지 않습니다.",
  "EncyDesc_SeamothStealthModule1" : "40m 거리까지 존재를 지우는 장치입니다. 중복되지 않습니다.",
  "Tooltip_SeamothStealthModule1" : "40m 거리까지 존재를 지우는 장치입니다. 중복되지 않습니다.",

  "SeamothStealthModule2" : "시모스 스텔스 모듈 Mk.2",
  "Ency_SeamothStealthModule2" : "60m 거리까지 존재를 지우는 장치입니다. 중복되지 않습니다.",
  "EncyDesc_SeamothStealthModule2" : "60m 거리까지 존재를 지우는 장치입니다. 중복되지 않습니다.",
  "Tooltip_SeamothStealthModule2" : "60m 거리까지 존재를 지우는 장치입니다. 중복되지 않습니다.",

  "SeamothStealthModule3" : "시모스 스텔스 모듈 Mk.3",
  "Ency_SeamothStealthModule3" : "80m 거리까지 존재를 지우는 장치입니다. 중복되지 않습니다.",
  "EncyDesc_SeamothStealthModule3" : "80m 거리까지 존재를 지우는 장치입니다. 중복되지 않습니다.",
  "Tooltip_SeamothStealthModule3" : "80m 거리까지 존재를 지우는 장치입니다. 중복되지 않습니다.",

  "NuclearFabricator" : "핵융합 제작기",
  "Nuclear Fabricator" : "핵융합 제작기",
  "Ency_NuclearFabricator" : "방사능 에너지원의 안전한 처리를 위한 특수 제작기입니다.",
  "EncyDesc_NuclearFabricator" : "방사능 에너지원의 안전한 처리를 위한 특수 제작기입니다.",
  "Tooltip_NuclearFabricator" : "방사능 에너지원의 안전한 처리를 위한 특수 제작기입니다.",

  "DeathContainer" : "사망 컨테이너",
  "Death Container" : "사망 컨테이너",
  "Ency_DeathContainer" : "사망 시 잃어버린 아이템을 보관하는 컨테이너입니다.",
  "EncyDesc_DeathContainer" : "사망 시 잃어버린 아이템을 보관하는 컨테이너입니다.",
  "Tooltip_DeathContainer" : "사망 시 잃어버린 아이템을 보관하는 컨테이너입니다.",



  "HabitatControlPanel" : "거주지 제어 패널",
  "Habitat Control Panel" : "거주지 제어 패널",
  "Ency_HabitatControlPanel" : "사용자 지정 가능한 이름이 포함된 비컨과 파워셀 슬롯이 내장된 거주지 제어 패널입니다.",
  "EncyDesc_HabitatControlPanel" : "사용자 지정 가능한 이름이 포함된 비컨과 파워셀 슬롯이 내장된 거주지 제어 패널입니다.",
  "Tooltip_HabitatControlPanel" : "사용자 지정 가능한 이름이 포함된 비컨과 파워셀 슬롯이 내장된 거주지 제어 패널입니다.",

  "HullReinforcementMK{markNumber}" : "장갑 보강판 MK{markNumber}",
  "Hull Reinforcement MK{markNumber}" : "장갑 보강판 모듈 MK{markNumber}",
  "Ency_HullReinforcementMK{markNumber}" : "추가적인 피해 감소 기능을 제공합니다.",
  "EncyDesc_HullReinforcementMK{markNumber}" : "추가적인 피해 감소 기능을 제공합니다.",
  "Tooltip_HullReinforcementMK{markNumber}" : "추가적인 피해 감소 기능을 제공합니다.",
  "Tooltip_HullReinforcementMK{0}" : "추가적인 피해 감소 기능을 제공합니다.",

  "AuxCyUpgradeConsole" : "보조 업그레이드 콘솔",
  "Auxiliary Upgrade Console" : "보조 업그레이드 콘솔",
  "Ency_AuxCyUpgradeConsole" : "사이클롭스에 더 많은 업그레이드를 연결할 수 있도록 하는 보조 업그레이드 콘솔입니다.",
  "EncyDesc_AuxCyUpgradeConsole" : "사이클롭스에 더 많은 업그레이드를 연결할 수 있도록 하는 보조 업그레이드 콘솔입니다.",
  "Tooltip_AuxCyUpgradeConsole" : "사이클롭스에 더 많은 업그레이드를 연결할 수 있도록 하는 보조 업그레이드 콘솔입니다.",

  "LongLocker" : "긴 사물함",
  "Long Locker" : "긴 사물함",
  "Ency_LongLocker" : "긴 형태의 보관용 사물함입니다.",
  "EncyDesc_LongLocker" : "긴 형태의 보관용 사물함입니다.",
  "Tooltip_LongLocker" : "긴 형태의 보관용 사물함입니다.",

  "scrate" : "소형 보급 상자",
  "SmallCrate" : "소형 보급 상자",
  "Ency_scrate" : "작은 보급 상자입니다.",
  "EncyDesc_scrate" : "작은 보급 상자입니다.",
  "Tooltip_scrate" : "작은 보급 상자입니다.",

  "OpenLocker" : "열린 사물함",
  "Open Locker" : "열린 사물함",
  "Ency_OpenLocker" : "문이 없는 형태의 사물함입니다.",
  "EncyDesc_OpenLocker" : "문이 없는 형태의 사물함입니다.",
  "Tooltip_OpenLocker" : "문이 없는 형태의 사물함입니다.",

  "GirlLocker" : "소녀 사물함",
  "Girl Locker" : "소녀 사물함",
  "Ency_GirlLocker" : "여성 캐릭터가 장식된 사물함입니다.",
  "EncyDesc_GirlLocker" : "여성 캐릭터가 장식된 사물함입니다.",
  "Tooltip_GirlLocker" : "여성 캐릭터가 장식된 사물함입니다.",

  "SupplyCrate" : "보급 상자",
  "SupplyCrate" : "보급 상자",
  "Ency_SupplyCrate" : "물자를 보관하는 보급 상자입니다.",
  "EncyDesc_SupplyCrate" : "물자를 보관하는 보급 상자입니다.",
  "Tooltip_SupplyCrate" : "물자를 보관하는 보급 상자입니다.",

  "LeeLocker" : "키 큰 사물함",
  "Tall Locker" : "키 큰 사물함",
  "Ency_LeeLocker" : "위로 긴 형태의 보관용 사물함입니다.",
  "EncyDesc_LeeLocker" : "위로 긴 형태의 보관용 사물함입니다.",
  "Tooltip_LeeLocker" : "위로 긴 형태의 보관용 사물함입니다.",

  "PrawnSuitSpeedModule" : "PRAWN 슈트 속도 모듈",
  "Prawn suit speed module" : "PRAWN 슈트 속도 모듈",
  "Ency_PrawnSuitSpeedModule" : "PRAWN 슈트의 보행 메커니즘을 오버드라이브 상태로 전환합니다. 여러 모듈을 동시에 장착할 수 있습니다.",
  "EncyDesc_PrawnSuitSpeedModule" : "PRAWN 슈트의 보행 메커니즘을 오버드라이브 상태로 전환합니다. 여러 모듈을 동시에 장착할 수 있습니다.",
  "Tooltip_PrawnSuitSpeedModule" : "PRAWN 슈트의 보행 메커니즘을 오버드라이브 상태로 전환합니다. 여러 모듈을 동시에 장착할 수 있습니다.",

  "GargantuanJuvenile" : "가르간투안 아성체",
  "English" : "영문",
  "Ency_GargantuanJuvenile" : "가르간투안 아성체 개체",
  "EncyDesc_GargantuanJuvenile" : "가르간투안 아성체 개체입니다.",
  "Tooltip_GargantuanJuvenile" : "가르간투안 아성체 개체입니다.",

  "GargantuanVoid" : "가르간투안 공허",

  "English": "영어",

  "Ency_GargantuanVoid": "가르간투안 성체",
  "EncyDesc_GargantuanVoid": "가르간투안 성체 생물 데이터입니다.",
  "Tooltip_GargantuanVoid": "가르간투안 성체입니다.",

  "GrapplingArmUpgradeModule": "PRAWN 슈트 갈고리 팔 업그레이드",
  "Prawn suit upgraded grappling arm": "PRAWN 슈트 갈고리 팔 업그레이드",
  "Ency_GrapplingArmUpgradeModule": "PRAWN 슈트의 갈고리 팔 성능을 향상시키는 업그레이드 모듈입니다.",
  "EncyDesc_GrapplingArmUpgradeModule": "PRAWN 슈트의 갈고리 팔 성능을 향상시키는 업그레이드 모듈입니다.",
  "Tooltip_GrapplingArmUpgradeModule": "PRAWN 슈트의 갈고리 팔 성능을 향상시키는 업그레이드 모듈입니다.",

  "UpgradedJumpJetModule": "점프 젯 업그레이드 모듈",
  "Upgraded Prawn jump jet module": "PRAWN 슈트 점프 젯 업그레이드",
  "Ency_UpgradedJumpJetModule": "PRAWN 슈트 점프 젯 시스템을 향상시켜 더욱 강력한 점프가 가능합니다. 효과는 중첩되지 않습니다.",
  "EncyDesc_UpgradedJumpJetModule": "PRAWN 슈트 점프 젯 시스템을 향상시켜 더욱 강력한 점프가 가능합니다. 효과는 중첩되지 않습니다.",
  "Tooltip_UpgradedJumpJetModule": "PRAWN 슈트 점프 젯 시스템을 향상시켜 더욱 강력한 점프가 가능합니다. 효과는 중첩되지 않습니다.",

  "DroneStation": "드론 제어 스테이션",
  "Drone Station": "드론 제어 스테이션",
  "Ency_DroneStation": "원격으로 드론을 제어할 수 있는 전용 터미널입니다.",
  "EncyDesc_DroneStation": "원격으로 드론을 제어할 수 있는 전용 터미널입니다.",
  "Tooltip_DroneStation": "원격으로 드론을 제어할 수 있는 전용 터미널입니다.",

  "WarpStabilizationGloves": "워프 안정화 장갑",
  "Warp Stabilization Gloves": "워프 안정화 장갑",
  "Ency_WarpStabilizationGloves": "텔레포트 기술로 인한 공간 변위로부터 사용자를 보호하는 장갑입니다. 워프 안정화 슈트와 함께 사용할 경우 추가적인 안정성을 제공합니다.",
  "EncyDesc_WarpStabilizationGloves": "텔레포트 기술로 인한 공간 변위로부터 사용자를 보호하는 장갑입니다. 워프 안정화 슈트와 함께 사용할 경우 추가적인 안정성을 제공합니다.",
  "Tooltip_WarpStabilizationGloves": "텔레포트 기술로 인한 공간 변위로부터 사용자를 보호하는 장갑입니다. 워프 안정화 슈트와 함께 사용할 경우 추가적인 안정성을 제공합니다.",

  "WarpStabilizationSuit": "워프 안정화 슈트",
  "Warp Stabilization Suit": "워프 안정화 슈트",
  "Ency_WarpStabilizationSuit": "텔레포트 기술로 인한 공간 변위를 방지하는 전신 보호 슈트입니다.",
  "EncyDesc_WarpStabilizationSuit": "텔레포트 기술로 인한 공간 변위를 방지하는 전신 보호 슈트입니다.",
  "Tooltip_WarpStabilizationSuit": "텔레포트 기술로 인한 공간 변위를 방지하는 전신 보호 슈트입니다.",

  "Achievements" : "도전 과제",

  "AutosortIO": "자동 분류 링크",
  "Autosort Transfer Link": "자동 분류 전송 링크",

  "Ency_AutosortIO": "도킹된 저장 접근 보관함에서 자동 분류기로 아이템을 전송하는 링크입니다.",
  "EncyDesc_AutosortIO": "도킹된 저장 접근 보관함에서 자동 분류기로 아이템을 전송하는 링크입니다.",
  "Tooltip_AutosortIO": "도킹된 저장 접근 보관함에서 자동 분류기로 아이템을 전송하는 링크입니다.",

  "DockedVehicleStorageAccess": "도킹 탑승물 저장 접근",
  "Docked Vehicle Storage Access": "도킹 탑승물 저장 접근 장치",

  "Ency_DockedVehicleStorageAccess": "문풀이나 사이클롭스에 도킹된 탑승물에서 아이템을 추출하는 벽면 보관함입니다.",
  "EncyDesc_DockedVehicleStorageAccess": "문풀이나 사이클롭스에 도킹된 탑승물에서 아이템을 추출하는 벽면 보관함입니다.",
  "Tooltip_DockedVehicleStorageAccess": "문풀 또는 사이클롭스에 도킹된 탑승물에서 아이템을 자동 추출하는 장치입니다.",

  "horizontalwalllocker": "수평 벽면 보관함",
  "Horizontal Wall Locker": "수평 벽면 보관함",

  "Ency_horizontalwalllocker": "작고 실용적인 벽걸이형 보관함으로, 공간 효율성이 뛰어납니다.",
  "EncyDesc_horizontalwalllocker": "작고 실용적인 벽걸이형 보관함으로, 공간 효율성이 뛰어납니다.",
  "Tooltip_horizontalwalllocker": "작고 공간 절약형 벽걸이형 보관함입니다.",

  "alterra_turret" : "알테라 포탑",
  "Alterra Turret" : "알테라 포탑",

  "Ency_alterra_turret" : "알테라에서 제작한 방어용 포탑입니다. 지속 사신 모드와 함께 사용하기 위해 특별히 설계되었습니다.",
  "EncyDesc_alterra_turret" : "알테라에서 제작한 방어용 포탑입니다. 지속 사신 모드와 함께 사용하기 위해 특별히 설계되었습니다.",
  "Tooltip_alterra_turret" : "알테라 사의 방어용 포탑으로, 지속 사신 모드 환경에서 기지 방어에 최적화되어 있습니다.",

  "ActualTimeAnalogueClock" : "아날로그 시계",
  "Analogue Clock" : "아날로그 시계",
  "Ency_ActualTimeAnalogueClock" : "고전적인 형태의 아날로그 시계입니다.",
  "EncyDesc_ActualTimeAnalogueClock" : "고전적인 형태의 아날로그 시계입니다.",
  "Tooltip_ActualTimeAnalogueClock" : "현재 시간을 표시하는 아날로그 시계입니다.",

  "ActualTimeDigitalClock" : "디지털 시계",
  "Digital Clock" : "디지털 시계",
  "Ency_ActualTimeDigitalClock" : "정확한 시간을 표시하는 디지털 시계입니다.",
  "EncyDesc_ActualTimeDigitalClock" : "정확한 시간을 표시하는 디지털 시계입니다.",
  "Tooltip_ActualTimeDigitalClock" : "현재 시간을 표시하는 디지털 시계입니다.",

  "AlienRifleWeapon" : "외계 소총",
  "Alien Rifle" : "외계 소총",
  "Ency_AlienRifleWeapon" : "외계 시설에서 발견된 고대 무기입니다.",
  "EncyDesc_AlienRifleWeapon" : "외계 시설에서 발견된 고대 무기입니다.",
  "Tooltip_AlienRifleWeapon" : "외계 시설에서 발견된 고대 무기입니다.",

  "AlterraMiniFridge" : "알테라 소형 냉장고",
  "Alterra Mini Fridge" : "알테라 소형 냉장고",
  "Ency_AlterraMiniFridge" : "차가운 물고기와 음료를 좋아하신다면, 알테라 소형 냉장고가 해결해 드립니다!",
  "EncyDesc_AlterraMiniFridge" : "차가운 물고기와 음료를 좋아하신다면, 알테라 소형 냉장고가 해결해 드립니다!",
  "Tooltip_AlterraMiniFridge" : "차가운 물고기와 음료를 좋아하신다면, 알테라 소형 냉장고가 해결해 드립니다!",

  "YeetKnife" : "이예잇 나이프",
  "Yeet Knife" : "이예잇 나이프",
  "Ency_YeetKnife" : "이 나이프는 강력하며, 사용자를 흥분시킵니다.",
  "EncyDesc_YeetKnife" : "이 나이프는 강력하며, 사용자를 흥분시킵니다.",
  "Tooltip_YeetKnife" : "이 나이프는 강력하며, 사용자를 흥분시킵니다.",

  "DepletedCyclopsNuclearModule" : "방전된 사이클롭스 핵 연료 모듈",
  "Depleted Cyclops Nuclear Reactor Module" : "방전된 사이클롭스 핵 연료 모듈",
  "Ency_DepletedCyclopsNuclearModule" : "핵 폐기물입니다.",
  "EncyDesc_DepletedCyclopsNuclearModule" : "핵 폐기물입니다.",
  "Tooltip_DepletedCyclopsNuclearModule" : "핵 폐기물입니다.",

  "Base Colors Monitor" : "기지 색상 모니터",
  "Base Colors Monitor" : "기지 색상 모니터",
  "Ency_Base Colors Monitor" : "기지의 색상을 변경할 수 있는 제어 모니터입니다.",
  "EncyDesc_Base Colors Monitor" : "기지의 색상을 변경할 수 있는 제어 모니터입니다.",
  "Tooltip_Base Colors Monitor" : "기지의 색상을 변경할 수 있는 제어 모니터입니다.",

  "General": "일반",
  "Enabled": "활성화됨",
  "Ency_General": "활성화되면 플러그인이 파일 트리를 콘솔에 기록합니다.",
  "EncyDesc_General": "활성화되면 플러그인이 파일 트리를 콘솔에 기록합니다.",
  "Tooltip_General": "활성화되면 플러그인이 파일 트리를 콘솔에 기록합니다.",

  "Log file tree": "파일 트리 기록",
  "Ency_General": "활성화되면 BepInEx Tweaks가 파일 트리를 콘솔에 기록합니다.",
  "EncyDesc_General": "활성화되면 BepInEx Tweaks가 파일 트리를 콘솔에 기록합니다.",
  "Tooltip_General": "활성화되면 BepInEx Tweaks가 파일 트리를 콘솔에 기록합니다.",

  "Preserve BepInEx runtime GameObjects": "BepInEx 런타임 객체 유지",
  "Ency_General": "게임이 씬을 정리할 때 중요한 BepInEx 게임 오브젝트가 삭제되지 않도록 방지합니다.",
  "EncyDesc_General": "게임이 씬을 정리할 때 중요한 BepInEx 게임 오브젝트가 삭제되지 않도록 방지합니다.",
  "Tooltip_General": "게임이 씬을 정리할 때 중요한 BepInEx 게임 오브젝트가 삭제되지 않도록 방지합니다.",

  "ConfigurationManager": "설정 관리자",
  "Pause while open": "열려있는 동안 일시정지",
  "Ency_ConfigurationManager": "설정 관리자 덮어씌우기가 열려 있는 동안 게임을 일시정지할지 여부를 선택합니다.",
  "EncyDesc_ConfigurationManager": "설정 관리자 덮어씌우기가 열려 있는 동안 게임을 일시정지할지 여부를 선택합니다.",
  "Tooltip_ConfigurationManager": "설정 관리자 덮어씌우기가 열려 있는 동안 게임을 일시정지할지 여부를 선택합니다.",

  "terrain": "지형",
  "include-patches": "패치 포함",
  "Ency_terrain": "지형을 로드할 때 패치를 포함할지 여부를 선택합니다.",
  "EncyDesc_terrain": "지형을 로드할 때 패치를 포함할지 여부를 선택합니다.",
  "Tooltip_terrain": "지형을 로드할 때 패치를 포함할지 여부를 선택합니다.",

  "Laser beam damage": "레이저 광선 피해",
  "Cyclops Laser Cannon": "사이클롭스 레이저 대포",
  "Cyclops Laser Cannon Disabled!": "사이클롭스 레이저 대포 비활성화됨!",
  "Cyclops Laser Cannon Module Options": "사이클롭스 레이저 대포 모듈 설정",
  "Added blueprint for Cyclops Laser Cannon to database": "사이클롭스 레이저 대포의 설계도가 데이터베이스에 추가되었습니다.",
  "Sound effect volume": "사운드 효과 음량",
  "This Cannon using Precursor technology. Combined with Cyclops control system.": "이 대포는 선구자 기술과 사이클롭스 제어 시스템이 결합된 무기입니다.",
  "Damage hostile target only": "적대적 개체에만 피해를 줍니다",
  "Warning! Low Power!": "경고! 전력 부족!",

  "MoreCyclopsUpgrades Config Options" : "사이클롭스 추가 업그레이드 설정",
  "AuxConsoleEnabled" : "보조 업그레이드 콘솔 활성화",
  "Enable AuxUpgradeConsole (Restart game)" : "보조 업그레이드 콘솔 활성화 (게임 재시작 필요)",

  "ChallengeMode" : "도전 모드",
  "Challenge (Engine Penalty)" : "도전 모드 (엔진 패널티 적용)",

  "ChargerIcons" : "충전 상태 아이콘",
  "Charging Status Icons" : "충전 상태 아이콘",

  "Never" : "표시 안 함",
  "OnPilotingHUD" : "조종 HUD에서만 표시",
  "OnHoloDisplay" : "홀로그램 디스플레이에서만 표시",
  "Everywhere" : "항상 표시",

  "PowerCellPercentage" : "배터리 잔량 (%)",
  "PowerCellAmount" : "배터리 수량",
  "PercentageOverPowerCells" : "잔량 표시 우선",
  "CombinedAmount" : "통합 표시",

  "Grapple Item Pickup Options": "갈고리 팔 아이템 수집 설정",
  "Pickup Distance": "수집 거리",
  "How close to the grappling arm an item needs to be before it's picked up": "갈고리 팔이 아이템을 수집하기 위한 거리",

  "Delays": "지연 설정",
  "Open Delay": "열기 지연 시간",
  "How long to delay while opening the PDA": "PDA를 열 때 대기 시간",

  "Close Delay": "닫기 지연 시간",
  "How long to delay while closing the PDA": "PDA를 닫을 때 대기 시간",

  "Grappling Arm Upgrade Options": "갈고리 팔 업그레이드 설정",
  "Grappling Use Cooldown": "그랩 사용 대기 시간",
  "Time in seconds before you can grapple again after grappling": "그랩 사용 후 쿨타임(초)",

  "Grappling Hook Max Distance": "갈고리 최대 거리",
  "Max distance the grappling hook can travel before resetting": "갈고리가 초기화되기 전 최대 이동 거리",

  "Initial Grappling Hook Speed": "갈고리 초기 속도",
  "The amount of force with which the grappling travels is shot through the air": "갈고리가 공중으로 발사될 때 가해지는 초기 힘",

  "Prawn Grappling Acceleration": "PRAWN 슈트 그랩 가속도",
  "How much acceleration is given to the Prawn while grappling": "그랩 중 PRAWN 슈트에 적용되는 가속도",

  "Attached Object Acceleration": "연결된 개체 가속도",
  "How much acceleration is given to the object your hook is attached to": "갈고리가 연결된 개체에 적용되는 가속도",

  "Upgraded Jump Jet Module": "점프 젯 모듈 업그레이드",
  "Jet force": "제트 추진력",
  "How much force you have while holding the jump button": "점프 버튼을 누르고 있을 때 가해지는 추진력",

  "Prawn acceleration": "PRAWN 슈트 가속도",
  "How much you accelerate while in the air": "공중에서 가속되는 정도",

  "Jump force": "도약력",
  "How much force you push off from the ground with": "지면에서 도약할 때의 힘",

  "CyclopsSlotsEnabled" : "사이클롭스 슬롯 활성화",
  "Cyclops slots enabled" : "사이클롭스 슬롯 활성화",

  "include-patches" : "패치 포함",
  "Include Patches" : "패치 포함",

  "DebugLogsEnabled" : "디버그 로그 활성화",
  "Enable Debug Logs" : "디버그 로그 활성화",

  "ibaEnable" : "활성화",
  "Enable" : "활성화",

  "NPM" : "메뉴 열림 시 일시 정지",
  "Pause while menu is open" : "메뉴 열림 시 일시 정지",

  "SeamothStorageSlotsOffset" : "시모스 저장 슬롯 오프셋",
  "MaxSlots" : "최대 슬롯 수",
  "SlotLayout" : "슬롯 배치",
  "Circle" : "원형",
  "Grid" : "격자형",

  //추가 번역임다 (김미녹™)

  //소나 모듈

  "Sonar Module Options": "소나 모듈 설정",
  "Repeat Rate": "재사용 비율",
  "How many seconds the module will wait before pinging again. Default is 5.": "모듈이 다시 작동할 때까지 걸리는 시간(초)를 설정합니다.\n기본값은 5(초)입니다.",
  "Ping Duration": "핑 지속시간",
  "How many seconds the ping will take to complete. Default is 5.": "핑이 스캔이 완료될 때까지 걸리는 시간(초)를 설정합니다.\n기본값은 5(초)입니다.",
  "Power Consumption": "전력 소모",
  "How much power the sonar will consume per ping. Default is 1.": "핑마다 전력을 소모할 양을 설정합니다.\n기본값은 1입니다.",

  "VFSonarModule": "VF 소나 모듈",
  "SonarModule": "소나 모듈",
  "Sonar Module": "소나 모듈",
  "A dedicated system for detecting and displaying topographical data on the HUD.": "지형 데이터를 탐지하고 HUD에 표시하는 전용 시스템입니다.",


  //사이클롭스 어뢰 모듈

  "CyclopsTorpedoModule": "사이클롭스 어뢰 모듈",
  "Cyclops Torpedo Module": "사이클롭스 어뢰 모듈",
  "Tooltip_CyclopsTorpedoModule": "사이클롭스가 현재 활성화 중인 카메라의 정면으로\n어뢰를 발사할 수 있게합니다.",
  "Allows the cyclops to launch torpedoes aiming in the direction of the currently active camera": "사이클롭스가 현재 활성화 중인 카메라의 정면으로\n어뢰를 발사할 수 있게합니다.",

  //주거지 플랫폼
  "Craft": "제작",
  "Rocket": "로켓",
  "Habitat Platform": "주거지 플랫폼",
  "Tooltip_HabitatPlatform": "주거물을 건설할 수 있는 부유 플랫폼입니다.",
  "Floating platform that can be used for building habitats.": "주거물을 건설할 수 있는 부유 플랫폼입니다.",

  //스마트 TV
  "SmartTV": "스마트TV",
  "Smart TV": "스마트 TV",
  "Tooltip_SmartTV": "60인치 스마트 TV.",
  "A 60-inch Smart TV.": "60인치 스마트 TV.",
  "Changing video to: ": "다음 영상으로 변경합니다: ",
  "NextVideo called": "다음 영상 불러와짐",
  "PreviousVideo called": "이전 영상 불러와짐",
  "Folder not found: ": "폴더를 찾을 수 없습니다: ",
  "Videos found: {0} in {1}": "영상을 찾았습니다: {0}을 {1}에서",

  
  //모드 설정 헤더
  "Mods": "모드", 

  "Configuration": "설정",
  "Configuration:": "설정:",

  "Mod Structure Helper": "모드 건축물 도우미",
  "Edit Structures (F4)": "건축물 수정 (F4)",

  "Moonpool Repair Options": "문풀 수리 설정",

  "Oxygen Link": "산소 연결",
  "Recipe Difficulty (Requires Restart!)": "레시피 난이도 (재시작 필요함)",
  "Destroy on Death": "사망 시 파괴",
  "R5 Voice / Voix": "R5 목소리",

  "Composite Buildables": "혼합 내부 건축물",
  
  "Attitude Indicator Enabled": "고도 계기판 활성화",
  "Does the instrument appear?": "계기판을 표시합니까?",
  "Attitude Indicator Scale": "고도 계기판 크기",
  "How large does the instrument appear?": "계기판을 얼마나 크게 표시합니까?",
  "Attitude Indicator X Position": "고도 계기판 X좌표 위치",
  "Where (left-to-right) does the instrument appear?": "계기판을 (좌-우) 어떻게 표시합니까?",
  "Attitude Indicator Y Position": "고도 계기판 Y좌표 위치",
  "Where (top-to-bottom) does the instrument appear?": "계기판을 (상-하) 어떻게 표시합니까?",
  "Attitude Indicator Z Position": "고도 계기판 Z좌표 위치",
  "Where (front-to-back) does the instrument appear?": "계기판을 (전-후) 어떻게 표시합니까?",
}
